let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Iblis (Shayton), bu kim?",
    answer: "A: Jin",
    options: [
      "A: Jin",
      "B: Lanatlangan odam",
      "C: Lanatlangan Farishta",
      "D: Inson"
    ]
  },

  {
    numb: 2,
    question: "Payg'ambarlarning qaysi biriga Zabur kitobi nozil bo'lgan?",
    answer: "C: Dovud a.s ga",
    options: [
      "A: Ayub a.s ga",
      "B: Idris a.s ga",
      "C: Dovud a.s ga",
      "D: Yusuf a.s ga"
    ]
  },

  {
    numb: 3,
    question: "Dajjolning qaysi azosida nuqsoni bor?",
    answer: "B: Ko'zida",
    options: [
      "A: Burunida",
      "B: Ko'zida",
      "C: Og'zida",
      "D: Qulog'ida"
    ]
  },

  {
    numb: 4,
    question: "Payg'ambarimiz Muhammad(S.A.V) ning otalarining ismlari qanday edi?",
    answer: "C: Abdulloh",
    options: [
      "A: Abdulmuttolib",
      "B: Abu Tolib",
      "C: Abdulloh",
      "D: Hamza"
    ]
  },

  {
    numb: 5,
    question: "Payg'ambarimiz Muhammad(S.A.V) Makkani fatx etgan kuni Qurayshiliklar bilan qanday sulh tuzdilar?",
    answer: "A: Islomga sadoqat haqida",
    options: [
      "A: Islomga sadoqat haqida",
      "B: Elchixonalarni ochish haqida",
      "C: O'zaro savdo",
      "D: O'zaro tinchlik"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "Darajasi bo'yicha iymon keltirishdan keyingi o'rnida turadigan amal?",
    answer: "A: O'z vaqtidagi namoz",
    options: [
      "A: O'z vaqtidagi namoz",
      "B: Haj",
      "C: Shirin so'z",
      "D: Yaqinlarga yordam"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Payg'ambarimiz Muhammad (S.A.V) bilan Abu Bakir r.a Madinaga ketayotganlarida qurayshliklarning taqibidan qaysi tog'ning g'origa yashiringanlar?",
    answer: "D: Savr",
    options: [
      "A: Everest",
      "B: Xiro",
      "C: Elburs",
      "D: Savr"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Payg'ambarlarning qaysi biriga Tavrot kitobi nozil bo'lgan?",
    answer: "A: Muso a.s ga",
    options: [
      "A: Muso a.s ga",
      "B: Ismoil a.s ga",
      "C: Isxoq a.s ga",
      "D: Ibrohim a.s ga"
    ]
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Payg'ambarimiz Muhammad (S.A.V) necha yoshlarida otalari vafot etgan?",
    answer: "A: Tug'ilishlaridan avval",
    options: [
      "A: Tug'ilishlaridan avval",
      "B: 2 yoshlarida",
      "C: 4 yoshlarida",
      "D: 6 yoshlarida"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Payg'ambarimiz Muhammad (S.A.V)ning ayollari Zaynab onamiz necha yoshida qazo etgan?",
    answer: "A: 30 yoshda",
    options: [
      "A: 30 yoshda",
      "B: 40 yoshda",
      "C: 45 yoshda",
      "D: 70 yoshda"
    ]
  },

  {
    numb: 11,
    question: "Insonning o'ng yelkasida yaxshi Fazilatlarni yozadigan nechata Farishta joylashgan?",
    answer: "C: 1 ta",
    options: [
      "A: 3 ta",
      "B: 2 ta",
      "C: 1 ta",
      "D: Bironta ham emas"
    ]
  },

  {
    numb: 12,
    question: "Payg'ambarimiz Muhammad (S.A.V)ning nechta farzandlari bo'lgan?",
    answer: "C: 3 o'g'il va 4 ta qiz",
    options: [
      "A: 2 o'g'il va 3 ta qiz",
      "B: 2 o'g'il va 4 ta qiz",
      "C: 3 o'g'il va 4 ta qiz",
      "D: 3 o'g'il va 3 ta qiz"
    ]
  },

  {
    numb: 13,
    question: "Payg'ambarimiz Muhammad (S.A.V)ning birinchi boquvchilarining ismi nima?",
    answer: "C: Suvayba",
    options: [
      "A: Halima",
      "B: Ummu Ayman",
      "C: Suvayba",
      "D: Otiqa"
    ]
  },

  {
    numb: 14,
    question: "Qaysi Farishtaga qiyomat qoyim surini chalish topshirilgan",
    answer: "B: Isrofil a.s",
    options: [
      "A: Azroil a.s",
      "B: Isrofil a.s",
      "C: Mikoil a.s",
      "D: Jabroil a.s"
    ]
  },

  {
    numb: 15,
    question: "Imom Maxdiyning haqiqiy ismini toping?",
    answer: "D: Muhammad ibn Abdulloh",
    options: [
      "A: Abu Bakir r.a Bagdadiy",
      "B: Abu Umar r.a Shishaniy",
      "C: Odnan O'qtar",
      "D: Muhammad ibn Abdulloh"
    ]
  },
]